---
title: "Psikolojik Kontrolün Getirdiği Güç"
date: 2023-03-28T18:58:06+03:00
draft: false
toc: false
type: post
author: Kaptan
categories:
  - Fikirler
tags:
  - psikoloji
  - kişisel-gelişim
  - motivasyon
---

Psikolojik kontrolü sağlamak için bir dizi strateji bulunmaktadır; ancak bu süreç ciddi anlamda zorlu ve karmaşık bir süreçtir. Bu karmaşıklık, beynimizin işleyişinden kaynaklanmaktadır, bu nedenle bu süreci anlamak için beynimizin nasıl çalıştığını derinlemesine kavramamız gerekmektedir.

Bilinçli bir farkındalık oluşturmak, psikolojik kalıplarımızı (insan-evren ilişkisi içinde tanımlayabildiğimiz her şey) fark etmemize ve daha yapıcı yanıtlar vermemize yardımcı olabilir. Bu, bilinçli bir çaba ile negatif duyguları veya davranışları tanımlamak ve bunlardan kaçınmak anlamına gelir. Olumsuz düşünceleri olumlu olanlarla değiştirmeye çalışmak, normal bir insanın yaşadığı 10 olayın ihtimal olarak 1/10'unun da ancak olabileceğini anlamak önemlidir. Kendimizi destekleyici, olumlu insanlarla çevrelenmek de bu süreçte önemlidir. Çünkü psikolojimizi yönetme aşamasında depresif ve stresli bir durum, irademizi güçlendirebilir ancak aynı zamanda psikolojik olarak vücudumuzun tüm enerjisini tüketir ve içinden çıkılmaz bir döngüye sürükleyebilir.

Fiziksel egzersizler yapmak da stresi azaltabilir ve duyguların kontrolünü daha iyi sağlamamıza yardımcı olabilir. Negatif duyguları veya davranışları tetikleyen durumları tanımlamak, bu durumlardan kaçınmak ve olumlu bir zihinsel çerçeve oluşturmak, psikolojik kontrolü sağlamak için atılması gereken önemli adımlardır.

Eğer psikolojimizi yönetmede zorlanıyorsak, bu konuda deneyim sahibi ve hayatta karşımıza çıkması zor insanlar ile iletişim kurmak da faydalı olabilir. Bu kişiler, kendi başa çıkma stratejilerini paylaşarak ve rehberlik ederek, kişisel gelişimimize katkı sağlayabilirler.
